# GET russian/adjectivize  

Эндпойнт образует прилагательные от названий городов и стран: Москва – московский, Ростов – ростовский, Швеция – шведский, Греция – греческий.

Ответ может возвращаться в XML или JSON. См. [выбор формата ответа](../../../response-format/index.md).

```
http://ws3.morpher.ru/russian/adjectivize?s=Мытищи  
```

Ответ

<table>
<thead>
<tr>
<th>xml</th><th>json</th>
</thead>
<tbody>
<tr>
<td>
<pre>                                 
&lt;ArrayOfString>                    
   &lt;string>мытищенский&lt;/string>
   &lt;string>мытищенский&lt;/string>
 &lt;/ArrayOfString>                  
</pre> 
</td>
<td>
<pre>
{              
 "мытищенский",
 "мытищинский" 
}              
</pre>                                     
</td>
</tr>
</tbody>
</table>


При ответе  в формате xml ответ соответствует следующей xsd схеме

```
<xs:schema elementFormDefault="qualified">
    <xs:element name="ArrayOfString">
        <xs:complexType>
            <xs:sequence>
                <xs:element type="xs:string" name="string" maxOccurs="unbounded" minOccurs="0"/>
            </xs:sequence>
        </xs:complexType>
    </xs:element>
</xs:schema>
```

Эндпойнт выдает ноль или более вариантов прилагательного:

   + Ноль вариантов (пустой список) означает, что программа затрудняется образовать прилагательное, так как в словаре нет подходящего образца.
   + Один вариант означает, что программа на 100% уверена (исходя из имеющихся у нее словарных данных), что прилагательное образуется именно данным образом.
   + Один пустой вариант (пустая строка) означает, что прилагательное от данного существительного не образуется (например, Осло).
   + Два варианта выдаются, если прилагательное можно образовать двояко, например: серпуховский и серпуховской, мытищинский и мытищенский, старокупавенский и старокупавненский. При этом оба варианта встречаются в письменной речи.
   + Более двух вариантов в выдаче означает, что программа не уверена в способе образования прилагательного от данного слова и выдает все потенциально возможные варианты. Наиболее вероятный вариант выдается первым.

Строго говоря, выдача из двух вариантов может означать как 4, так и 5. Если у вас возникнет необходимость различать эти варианты, напишите нам.

При образовании прилагательных от названий некоторых стран возможны варианты вида: русский – российский, латышский – латвийский. Первый член такой пары применяется к понятиям культура, язык: русская культура, русский язык, второй – к атрибутам государства: российский президент, латвийский флаг и т.п. Программа сейчас выдает только «государственное» прилагательное.

В отношении Германии традиционно используется прилагательное немецкий: немецкий флаг, немецкий автопром, немецкое гражданство, немецкое посольство. В официальном языке используется также прилагательное германский: российско-германские отношения. Программа сейчас выдает только вариант немецкий.

Программа умеет строить прилагательные из двухсловных названий, например: Набережные Челны, Кривой Рог, Вышний Волочёк, Китай-Город, Средиземное море.

## Галерея прикольных ошибок

   +  Эфиопия 	эфиопейский, эфиопузский, эфиопиотский
   +  Южно-Африканская Республика 	южно-африканскореспубликанский
   +  Алис-Спрингс 	алис-спрингской
   +  Нижнее Подчёркивание 	нижнеподчёркиванивский (прислано пользователями)